比達才是男人的浪漫, 更加接近常人和佢既精神值得學習

以前小時候看龍珠, 會很討厭比達, 覺得他是壞人, 是奸角色, 想他衰想他死
但人大左, 會明白比達其實都只係一個常人, 也不是像悟空天生屈晒機的天材, 而且人生充滿挫折, 而他既人生和命運, 更令人覺得人生很無奈和在命運巨輪下, 一切都沒有辦法. 但他既努力和堅持是令人鼓舞的.
反而悟空撚離晒地, 和一般人根本沒有關係

比達一生其實很悲哀:
小時候死父親, 年少已經M字額, 大了還要做殺父仇人的手下.
自認為王子身份, 去到地球竟然輸給賤民的悟空, 還差點死去
然後一生漫長的活在悟空之下, 在悟空的陰影之下生存
比達用盡所有努力, 所有方法和手段, 來提升自己, 去打破命運, 但永遠地比悟空食住
活在悟空之下都算了, 比達以為自己變成超級撒亞人, 可以天下無敵, 竟然輕易又給18號凌虐
去精神時間屋苦練出來後, 以為一切不同了, 結果又比斯路凌虐
去到布歐篇, 出賣自己良心, M字刻在M字額, 提升自己實力, 認為終於可以有機會贏悟空, 原來只不過險勝了未出真實力的悟空
轉過頭和布歐打, 不夠實力, 自爆希望和肥布歐同歸於盡, 結果只是自己死
死後, 應該安息吧? 結果還要被悟空融合打布歐
分體後, 還要為悟空拖延時間儲元氣彈, 給細粒布歐虐打, 差點連鬼都做不成,
最令人唏噓的是比達, 在最後看著悟空說: 格古洛, 你是最強的. 恍惚, 比達認命了, 一切都無法可以改變的

雖然比達一生很悲哀, 很多挫折, 但他還是很努力, 很盡心, 很堅持苦練修練, 從不放棄, 用很多方法提升自己.
而且只是礙於身為王子的尊嚴, 不表達出來, 他其實很疼愛老婆和兒子,
令布歐蘇醒了, 他也盡自己所能去自爆, 希望同歸於盡, 做回自己應該做的事

人大左, 會明白和理解比達的處境和想法, 覺得比達才是男人的浪漫

龍珠超既比達型左好多，不過銀髮悟空一出，反cup晒比達

變咗兩條柒碌

真男人

比達係天才喎
悟空天生係下級戰士

悟空先係天才
去娜美星果陣識得食仙豆屈lv
入時間屋識得保持超西狀態修練法
死咗之後仲練到上超3
雖然復活之後保持唔到超3狀態

比達每次輸比悟空
都更努力咁突破自己
身為王子卻一直追趕一個被評為下級戰士既悟空
到最後認命 真係好心酸
去到超

比達角色變得愈來愈立體 有血有肉
老婆比破壞神打 明知自己唔夠打都要出手保護
為咗守護家庭而戰
教其他宇宙同族變超西
同對手打完承諾救佢個宇宙而戰

悟空仍然成個老MK咁 d仔生完又唔理
乜9都唔理周圍撩交打

無奈佢先係主角
比達 永遠都只能活係佢陰影下 做陪襯

我叫e隻做 比達藍

哈哈哈 我就係超級比達

整個新型態安慰獎比比達

佢點做都只係 loser
最成功 溝係到 條女 幾好

年少已經M字額

利申：細個畀銀行姐姐叫我竹園小比達

比達娶到佢老婆已經贏咗

M字刻在M字額

根本莊子心裏面真正愛既係悟空
比達對佢黎講可以話係悟空既替代品
佢地之間應該無愛情發生過

個處都俾左悟空，撒亞人王子都係食二手飯

擺明啦
莊子同悟空由細到大出生入死
見到悟空大個左個樣即刻出哂水
後尾講到明後悔當初無揀悟空,揀左阿樂
未來世界果陣叫杜拉格斯帶藥返過去比悟空,因為只有悟空救到呢個世界(not比達)
比達似係莊子太掛住悟空,一時西痕同佢搞埋左
話哂大家都係撒亞人,當係替代品
Z最尾芝芝都串9莊子,話佢既然不嬲咁冧悟空,不如交換老公
莊子無否認

龍珠超莊子好很正

細細個睇完比達自爆一幕就愛上咗比達